G20峯會 中國代表團遲大到 巴西總統取消與習總會面

在日本大阪舉行的G20峯會，昨日焦點是中國國家主席習近平與美國總統特朗普舉行會談，但原來習近平昨日也約定與巴西總統博爾索納羅（Jair Bolsonaro）會面，可是習總與中國代表團卻沒有依時出現，博爾索納羅在等候25分鐘後，決定取消與習總的會面。

彭博社的報道指出，博爾索納羅原定在當地時間昨日下午2時半與習近平舉行雙邊會談，可是習總與中方官員一直沒有出現，至下午2時55分，巴西政府發言人向在場的記者宣佈這場會面已經取消，更直言：「這場會議已經耽延太久，我方在雙邊會談室空等。」巴西代表團隨即返回酒店收拾行李，準時坐飛機回國。

習近平與特朗普會面後參與那些行程，內地媒體沒有報道，中央電視台則在昨日傍晚6時已經報道，習近平與出席G20的中國代表團已經返抵北京，一般而言，從大阪飛往北京的航程約為2小時40分鐘。

這是中國代表團在G20峯會上，第二次出現集體遲到，習近平日前與日本首相安倍晉三會面時，被記者拍到中方代表團卻齊齊遲到，習近平一人獨坐會議枱的一邊，面對安陪及其他日本官員，場面相當尷尬。

彭博社

睇黎佢地以為自己真係天朝大國
中國管理一般技倆，先遲你半個鐘到八個鐘不等，之後坐底話自己好忙，道歉都唔道。
我很sales見唔少，通常打住機等，或做其他野等，等佢一入黎唔彩佢，話打埋這局先，或傾埋份文件先。
之後再第一句同佢講反正無所謂，自己都好忙，等佢霸氣盡失，再中出佢要害。因為通常遲到的人都無乜料到。唔遲到坐定等你的人先難搞。

係咪喺藥妝店忘形掃貨